%  -*- coding: utf-8 -*- 
\begin{description}
\item[1. Definitie van ``door Computers Ondersteunde Uitvinding''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/cxidef.nl.html}}:]\ Een ``door computers ondersteunde uitvinding'' [, ook wel ontoepasselijk ``in computers ge\"{\i}mplementeerde uitvinding'' genoemd,]  is een uitvinding in octrooirechtelijke zin waar in de werking ervan  gebruik wordt gemaakt van een programmeerbaar apparaat.
\item[2. Definitie van ``computerprogramma''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/prog.nl.html}}:]\ Een ``computer'' is een materialisatie van een abstracte machine  dat bestaat uit bestanddelen zoals invoer/uitvoer, processor, geheugen,  opslagruimte en interfaces voor informatieuitwisseling met externe  systemen en menselijke gebruikers. Een ``gegevensverwerkingssysteem''  is een computer of een netwerk van computers. Een ``computerprogramma''  is een oplossing op een probleem door een berekening met bestanddelen  van een gegevensverwerkingssysteem. Een computerprogramma kan verschillende vormen aannemen, bijv. een berekeningsproces, een  algoritme, of een tekst vastgelegd op een medium.
\item[3. Objecten van Product- en Procesaanspraken\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/prodproc.nl.html}}:]\ Op een door computers ondersteunde uitvinding mag aanspraak  worden gemaakt als een product, d.w.z. als een geprogrammeerd apparaat,  of als een proces uitgevoerd door een dergelijk apparaat.
\item[4. Uitsluiting van Programmaaanspraken\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/progklm.nl.html}}:]\ Een octrooiaanspraak op een computerprogramma, hetzij als  zodanig of op een drager, zal niet worden toegestaan.
\item[5. Publicatievrijheid\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/publ.nl.html}}:]\ Het publiceren of verspreiden van informatie kan nooit een inbreuk  maken op een octrooi.
\item[6. Negatieve definitie van ``Gebied van de Technologie''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/netech.nl.html}}:]\ Gegevensverwerking is niet een gebied van de technologie.
\item[7. Positieve Definitie van ``Technisch'' en ``Gebied van de  Technologie''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/tech.nl.html}}:]\ ``Technologie'' is toegepaste natuurwetenschap. Een gebied van de  technologie is een discipline van natuurwetenschap waarin kennis wordt  verkregen door het experimenteren met controleerbare natuurkrachten.  ``Technisch'' betekent ``behorend tot een gebied van de technologie''.
\item[8. Negatieve Definitie van ``Bijdrage''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/nekontrib.nl.html}}:]\ Een verbetering in effici\"{e}ntie van gegevensverwerking is  geen technische bijdrage.
\item[9. Positieve Definitie van ``Bijdrage'' en ``Uitvinding''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/kontrib.nl.html}}:]\ Een ``uitvinding'' is een bijdrage aan de stand van de  techniek op een gebied van de technologie. De bijdrage is het geheel aan  kenmerken waarin de omvang van de octrooiaanspraak als geheel wordt  aangenomen te verschillen met de stand van de techniek. De bijdrage moet  een technische zijn, d.w.z. het moet technische kenmerken bevatten en  behoren tot een gebied van de technologie. Zonder een technische  bijdrage, is er geen octrooieerbare onderwerpmaterie en geen uitvinding.  De technische bijdrage moet voldoen aan de eisen van octrooieerbaarheid.  In bijzonder moet de technische bijdrage nieuw zijn en niet voor de hand  liggen voor een deskundige.
\item[10. Interoperatievrijheid\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papri/europarl0309/amends05/juri0504/interop.nl.html}}:]\ Wanneer het gebruik van een geoctrooieerde techniek  noodzakelijk is om interoperabiliteit te waarborgen, zal zulk gebruik  niet beschouwd worden als een inbreuk op een octrooi.
\end{description}
